[年經][HKU] HKU HALL CULTURE 綜合討論區

年年依個時候都實有POST講HKU既HALL CULTURE, 今年終於有得SHARE

首先HKU既HALL可以分為3類: 最傳統, 傳統, HEA
最傳統: st john’s, ricci, 何東, u hall
傳統: swire, sky lee, starr, wei lun, hysan, r c lee
HEA: suen chi sun, Morrison, lee shau kee

而入到HALL之後都一定要玩唔同類型既活動
, 可分為sports/cultural
sports方面: 除左足球籃球嗰D, HKU有3種NEW BALL: softball, hockey, lacrosse
大部分HALL都較focus on new ball, 因為大部分人都未玩過, 唔會俾人屈

點玩就自己睇wiki啦
Cultural就得4種: bridge, choir, debate, drama
間間HALL都focus on唔同方面, 所以要做足功課先好入

分別簡單講吓D HALL既特色先:
St john’s
歷史最耐既HALL, 全部單人房
專收靚仔靚女, 有錢人, 名校仔, 簡單D黎講就係精英

你唔係有錢的話, 俾你符碌入到去都會好痛苦
St john’s 係無focus, 因為佢sports同cultural都可以話係最勁
如果你sports勁就全力玩sports, vice versa 大約要玩2-3隊

Ricci
歷史最耐既男HALL, 全部單人房
好多sports既勁人, 肯報就入到, 因為太chur
Ricci focus on sports, 入去要玩2-3隊sports, 其中一樣要係new ball
Cultural 喺ricci係毫無地位可言

何東
唯一一間女HALL
較多sports既勁人, 肯報就入到, 因為太chur
何東focus on sports, 入去要玩2-3隊sports, 其中一樣要係new ball

U hall
男HALL
咩人都有, 肯報就入到, 因為太chur
U hall focus on new ball 同cultural, 入去要玩1隊new ball, 1-2隊cultural
另外值得一題既係時事

佢地會有定期既forum俾hall mate互相share對各時事議題既睇法

SWIRE
Ok多人報, 因為喺campus入面好拎方便, hall community中存在感較低
較focus on cultural, esp choir
入去大約要玩1隊sport, 1隊cultural

Sky lee
好拎多人報, 因為喺campus入面, 仲要喺正中間, 好拎方便
無咩focus, 但new ball愈來愈勁
入去大約要玩1隊sport, 1隊cultural
Ps 唔知點解坊間對sky lee既評價都較差, 包括CHUR同不近人情

Starr
好拎多人報, 因為近campus, 同埋有平民版st john’s之稱, 好多地區名校仔

無咩focus, 但new ball愈來愈勁
入去大約要玩1隊sport, 1隊cultural, 可HEA可唔HEA

Wei lun
唔算多人報, 近medic campus, 正正常常肯報就入到, 因為chur
Focus on sports, 包括new ball
入去大約要玩1-2隊sports, 多數包括1隊new ball
Cultural 無咩地位
Ps 唔知點解坊間對wei lun既評價都較差, 包括CHUR同淫亂(但我唔覺淫亂)

Hysan
Ok多人報, 近medic campus, 有部分人幾champ
較focus on sports, 包括new ball
入去大約要玩1-2隊sports, 1隊cultural

R c lee
唔算多人報, 近medic campus, 正正常常肯報就入到, 因為存在感較低
無咩focus, sport同cultural都無咩特別
入去玩1隊sport/cultural就得
如果唔係成立歷史/地理位置問題, 應該歸類為HEA先岩

補充返

St john’s
有一種好得意既氣場
單獨一個唔會有好大既感覺,但當一班JOHN民出現既時候
O個種自以為高人一等既氣場就會出現
院訓一條"Legend"
入得去一定要係對ST JOHN有貢獻,幫HALL丁成為LEGEND先得
所以有錢,SPORT勁,名校生差唔多係基本
而ST John據我所知係SA最大,tutor O個D真係WFC
ST JOHN同RICCI就最敵對,因為SPORT FIGHT得好勁
BTW ST JOHN見sports scholar係即有offer

Ricci
一班男人,最中意打波,咩波都要威
係CHUR,因為要贏,你明啦

何東
女HALL,一係正女一係B
正女多過佢鄰居
好focus係sports,好chur
何東妹比人既感覺係好獨立既女仔
O既時候會有一日同ricci仔玩水戰

U hall
有HKU最好既HALL BUILDING同最多人一齊訓既房
都重SPORT
而且都因為長歷史,成日都有名人番去sharing

SWIRE真係係HALL界較靜
不過知道佢地HALL係好多野玩
都有出黎報HALL既比賽
算係幾自成一角

SKY
SELL 家的感覺
D人好CLOSE
主要因為個building design得好
pantry係正中間
唔似新D既HALL咁ISOLATE
SKYERS 既人多數都好nice
係HALL到大家會好比心機為HALL,因為SELL家
所以大家都會為家做好

STARR
曾經好正,因為好似又有野玩又唔逼你玩,仲玩得幾好
HALL界見到女仔TEAM就上緊,好似想傳型係HALL界做好D

沙宣道HYSAN同WL其實好似
傳統HALL多數好重NEW BALL,而且CHUR
所以有好多本身OLD BALL勁既人會去HYSAN WL
所以佢地兩間HALL OLD BALL都好好
而NEW BALL因為肯比資源同有人LEAD,所以都唔差
而其中一間仲係男女同層,同其他HALL既生活又唔同D

RC係鐘庭耀攸WARDEN
所以HALL SA好自由,好多野都會搞
但係就點都比唔上汁邊2間咁
但係比上不足比下有突

二村男HALL
呢間真係無咩好講
佢地唔多PARTI HALL界,雖然就黎100年
但都無咩聲
但佢地都係自己玩得開心
另外有件事好就係同SCS好近
而SCS又多女女,所以....
ANYWAY,其實好啱高登仔

SCS
一間係CULT上緊既HALL
可能新,TEAM既野未發展得好
但野就好新,住係一流
而且D人都肯CHUR(同比SA CHUR唔同)
所以應該就可能就快係HALL成績上追到一村既新HALL

LSK
好自己既選擇自己既興趣
唔強逼,輕鬆無壓力
其實呢D都係我一個人既感覺,未必準
住HALL一定好多野玩,都係睇係你想玩咩定係有一CHUR係玩

morrison
男HALL
出名毒, 十分適合高登仔
唔算多人報, 因為出名GAY同毒
, 但勝在夠HEA
入到去玩1-2隊team就ok

suen chi sun
cultural, esp drama幾出名
好拎多人報, 因為HEA得黎又好似幾好玩
入到去玩1-2隊team就ok

lee shau kee
無住HALL既人都一定聽過, 因為出名最HEA, 所以都好拎多人報
有部分人更加因為HEA得滯走左
入到去玩1-2隊team就ok
單求宿位的話以上幾間真係唔錯
但唔好唸住學到野

M hall睇唔睇gdp入

唔睇，夠毒就得

有心

冇人討論

你講哂啦嘛 new comer入黎睇左就得

垃圾hall打埋近年醜聞先有嘢討論

Sky Lee: JJ打面
SJC: 滴臘
Starr: hell o玩到肌肉溶解
歡迎補充

係咪湯村學個post cop過嚟？ 個人認為有啲outdated

starr定scs好

仲有Starr hall 蜘蛛俠wo

想打new ball就starr 因為scs冇
想媾正女就scs

Skylee 邊忽多人報呀
前兩年都冇人報touch camp 咁滯
淨係靠收late come 湊人數

Facebook Page delete 咗之前jj 打臉個聲明
以為冇事發生過
提醒吓FM 小心俾人用jj 打臉

Outdated

好多人爭

原來SKYLEE家的感覺就係靠屌打打出黎嘅

留名睇Skyer入嚟回應

我4年前入hall睇呢篇 到我final year都仲係同一篇 唔好害9 d fm啦

咁有無d update d既講黎聽聽

想hea嘅住咩hall好

May hall

奉勸一句 最緊要freshmen自己心態夠好 心水夠清 無人逼到你做任何野 逼你打team逼你上莊 你自己夠定力就唔會比人影響到 你真係有心想打好樣sports/cultural自己自然會比心機 係有心想搞好間hall既自然就會企出黎 人地逼出黎無意思 不過呢度都想講多句 d current大仙老鬼好心收收皮 成日當自己係主角 你地好清楚有d咩係應該以身作則 唔好成日係度搞埋d鳩活動 我自己覺得MO campaign個類活動 只係將你地一d老化左 唔合時宜既觀念灌輸比新人 由一班老屎忽mindset教出黎既咪又係一班老屎忽 其實freshmen主導間hall先應該係好既方向 經驗有柒用咩 有用就唔會越搞越柒 咁多醜聞

想追求的hea hall既fm我勸你返屋企住 因為hku無所謂hea hall 就算係rclee lsk一樣唔見得好hea 我住過3年 細仙大仙我都做過 之後返屋企住個年係最free 但真係有d悶 係會掛住班frd 但life must go on

唔好諗住住hall近就一定返得多學d 我返屋企個年 d attendence一樣好好 你人叻自然就gpa會好 唔排除有人係因為讀錯科先低gpa 但我覺得住邊無乜關係 只係有太多垃圾住hall份子係freerider所以先比人搞到個朵臭 我自己讀足4年都無比人freeride過 有住hall有唔住hall 唔好一碌鳩打沉一船人

俾鬼住

返屋企啦 唔啱你

scs/lsk
前者係女個樣唔差就入得

唔明點解會吹奏scs 一d都唔覺得scs hea 自從hazel chan上莊個年之後已經唔hea啦 我自己覺得hea唔hea睇你本身性格 同埋睇你跟個d大仙 一齊玩個班frd 近朱者赤 近墨者黑

推到有fm入黎討論

Scs=lsk=rclee= Morrison >starr =swire>sky=wei lun = u hall > ho tung = St. John = ricci

In term of hea?

睇佢屌到班下莊化就知 不過真係靚嘅

撇除傳統hall唔講 個人觀感swire skylee係最chur 始終住緊個d唔會覺得chur scs 個陣聽人講interview要才藝表演定唔知drama 我就睇唔到有幾hea starr帶tour個陣已經幫你計緊分 我都唔明點解年年d人都係仆埋去呢幾間 雖則硬件係幾好既 starr hall近campus 二村夠新 最緊要係年年都吹奏到呢兩間好hea咁

我fm個年就真係hea既... 你睇佢籃足近幾年d成績就知你班毒撚無機會 機會係屬於star同mk仔

邊有咁快有fm

咁推到current出黎討論

有，asso仔
dse好似8月7先出JUPAS結果

龍華易唔易入？

RC只玩一隊SPORT得唔得

睇咗好多關於hall嘅醜聞 但始終都想試下hall life 好多間都揀唔落手

得罪講句 RC啲人好柒 (非針對)
有得揀就去其他啦
Btw其實你join多幾隊都冇問題 你又唔會去哂所有practice

應該得，見佢都係focus時事同cul方面多啲

個post好多胡c fu

十年前橙hall小鬼飄過....

SJC可以話係垃圾hall
有friend住緊
佢話d人勁小圈子又會逼d fm做自己唔鍾意既嘢
腐化到傻

沖龍華

Btw樓主應該冇住hall
啲資料勁表面而且好多都錯

過晒時

有冇update啲嘅

啲info起碼落後5年

小弟其實都諗緊住唔住好
個post都係想拋下磚，sor

上年見到好多名校仔女都入左SJC

沙宣道三間d人都好柒喇講真

Agger
唔係講樣柒 係行出嚟個feel 氣質 自信心等等 rc就真係

Btw 樓主原來係想住而開post 真心笑左

咁個po真係4 5年前寫落架嘛

易入無計啦 有人報邊間hall唔想收靚仔靚女

我自己有d後悔無試傳統hall 雖然我覺得試左都係會後悔 我覺得自己住過個間都住得開心既

呢D野唔係好介意，最緊要有得住唔太chur又有得玩下，返學又近
唔係幾鍾意沙宣其他個2間

巴打讀醫療科？

用火黎形容
Ricci 係鳩火 一年鳩過一年 一味得火 年年傾莊到最後都一定係聽大仙話話爭紅旗Malayan 但唔知為乜要去爭 淨係識sport 行出黎講野又柒（留意普評）

Uhall係老火 睇落冇火 但要火又可以燒鳩你 sports cultural唔champ 但年年都有人出去上SU 上莊做councilor 深耕細作 學嘅野唔係一味chur攞紅旗嘅人先學到

何東係虛火 睇落有火 入面就一味tappy一味freeride人

Skylee係文火 不過近排屌打事件搞到火燭

世界大戰 歡迎加入 不服來辯

各位師兄medic報咩hall好
利申: 準fm 唔想太hea 想有啲u life

係呀

Wei Lun，Hysan同RC Lee地理位置上近medic campus

Ricci不能同意更多

幾agger uhall個段 但我自己覺得uhall真係唔夠大眾化 大部份人都唔啱住 no offense

想請問如果玩cultural嘢嘅話邊間會好啲呀

攞紅旗打interhall呢樣野我自己覺得outdate左好耐 想團結一班人追求一個目標 20年前可能啱用嘅 先唔講學生質素下降 你睇d on9傳統就知 而且生活方式都改變左好多 同埋衣家d人就唔chur得 溝女既溝女 打機既打機 邊鬼個得閒同你玩團結

盲目繼續打interhall我真係唔覺得有咩得著 你睇年年都係ricci自己係度打飛機 你唔悶我都悶

班hall莊年年都話傾 年年都無變過 再加埋老屎忽思維既傳承 hall community應該會繼續沉淪落去

Cul方面應該rc lee，幾focus時事
不過Hysan有ig女神

Rc, scs, sjc, starr 我覺得cultural風氣都唔差 但都係果句 間間都重sports多過cultural 一係就兩樣都唔重視 你預左打sports先係主菜

個人認為m hall同lsk相對上最hea

咁相對上都難入 mhall係咪話開始收女ug

有個fd住緊話好似失敗左